活到現時為止 你覺得人生嘅意義係咩

我覺得人生就係要滿足自己一個又一個嘅慾望
例如 情慾 食慾 求知慾…

追求無慾無求算唔算一種慾望？

利申：20出頭

努力去做你依家想做既野
Live a life you will remember
20歲

算

咦 莫非巴打有睇過吓道家嘅野

執著於不執著，是否一種執著

好想試吓同一班弱勢一齊反敗為勝嘅滋味

小弟略知皮毛
老子覺得養生之道在於心裡清靜 無欲無求
無欲則無求 無求則無煩惱 就能夠保持內心清靜
我覺得幾近於佛家思想 不過都只係相似而已

無慾無求已經係另一種境界
比較容易達到既 應係莊子既「逍遙遊」

好熱血

我都係略懂皮毛

一切都整定
所以心態應該順其自然
人生既意義 就係明白以上既野既前題下
將每一樣野盡自己能力做好
按照劇本 完成一生

Übermensch

不斷超越自己
有時我都有呢種諗法去推動自己

又係你

熵減與熵增

道家 虛無主義 存在主義 我覺得都係好有意思

你終於想通了？要和社會接軌了？
而我的計畫就是這樣！
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港IVE大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)

4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，?務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司權力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

dG=dH-TdS

廿歲出頭
做左兩年野
人工好低 本身諗住安安穩穩做落去
享受下work life balance

但我呢兩年黎不斷博殺 不斷chur
我先發覺自己根本好想發圍
奈何我呢份工係無得升職
每年升一個point
加人工靠屎忽坐住個位
但我又唔明點解我要咁博殺⋯

依家有啲衝動想重新讀返書

去讀囉 橫掂份工都唔係咁好
而且仲後生

因為追尋快樂、滿足感等等嘅慾望而去賺錢
當自己賺到錢，應該就會發覺錢滿足唔到七情六慾
不過有錢先算啦

我想環遊世界
踏遍世界
玩就想玩嘅嘢
反正人生就係咁無聊
之後用極行運動嘅方式自殺
例如喺喜馬拉雅山玩飛鼠活動
生死由命

萬四蚊個月

上連登對抗五毛同波台狗，每日疲於奔命，為保衛香港而戰

惡取空

我講嗰啲慾望又唔只俾錢買到
例如求知慾 我可以去圖書館借書都解決到

我覺得叫做人嘅動力會正面啲

或者意義呢樣野係我地人類賦予俾自己嘅生命

因緣唔係咁解

人生意義可有可無

上連登

怕死

我都係拾人牙慧
ching講嘅都好啱，我都係學咁做人，少欲知足，只係因緣莫強求有多少命定味道
我相信個套係前（面咁多世，越近影響越大）世嘅業力條件成熟得今世嘅前設，父母出身身心環境等，所為因。緣係人多少可以積極改變，前設你有八十歲嘅條件，你可以選擇健康生活或者煙酒肥可以得出唔同嘅結果。你嘅業力暫時定下面幾世係人人人人人，下一刻殺左人，可以即時拉落到地獄地獄地獄地獄地獄。

所以某程度上，風水命理可以準，因為係睇條命嘅前設，但如果明白因果運作，根本唔洗理，相信做好事嘅業力會有好果報，住最差風水嘅屋都唔怕。

oh我明你講咩

尋找意義

人生無意義..個世界冇左果刻你就會死

執德之人 不眀道德

搵錢，上車，之後唔洗咁勞碌工作

其實我覺得生存為左不斷新既知識
我地會被情慾 食慾控制
所以無慾無求係好高境界
但係無左求知慾
淨係為左吃喝玩樂同扑野而生存既話
同行屍走肉或者其他動物生存為繁殖無分別
而家香港為左生活打工
要逼做自己無興趣既工作
日日重憂同樣既工作由朝做到晚做到死為止
而家一諗起自己越黎越接近而種生活就...

係0

以前會好有諗法，家下突然個腦呢一part好似俾人格局化左404 not found

用盡全力推開新時代嘅大門，就算自己入唔到新時代都好，都要令下一代有機會入到去！

滿足慾望?

我認為生命係一場苦難。We are born to suffer.

生活既意義,我認為係係找尋一個可以有限度抗衡苦難既生活模式。即使有苦難，仍然可以感到安然自在。

用一生既時間同有限既條件去將自身天生、後天既缺乏去改善。

Life is not only one game, but different set of games. You need to find the rules yourself.

9up 完畢

咁你仲會唔會生仔，話明係苦難

證明生存意義大於死亡

其實都唔係好諗到，但我做人有兩個大原則：
一，而家想做
二，十年後唔後悔

你問我本人？會啊

有能力教育下一代當然會

我只係覺得虛無主義對 well being 無咩好處

有冇諗過未有文明之前，過採集狩獵生活，人類根本唔會諗人生意義 填飽肚已經好難得

絕處逢生

祇想中六合彩頭獎
然後每日訓覺訓到自然醒
又唔駛屋企再為為錢而擔憂 無憂無慮 便已足夠

有錢洗
有女溝
唔駛做

睇你buy 唔buy evolution 啦😂
我認為人類既腦進化到大個chimps 既咁多，唔係無原因

個時人類已經有呢個capability去思考人生意義
但被更強烈既慾望控制思考，要諗點揾野食，點打仗，點扑野
到現代人食得飽先開始有空間去考慮

我覺得李小龍套死亡游戲入面有一句好啱

生是一個等待死亡的歷程

生命既然係一個等待死亡既歴程，我地人類唯一可以做既係等呢段路程無咁悶，同埋有啲意義

大過*

懶係有道理既垃圾

窮人生仔正仆街，自從我窮人出世一刻開始，人生已經失去意義

日日活係ACG的世界入面,日日期待一睡不起
成個人淨係跟習慣做野,機械人咁
所謂意義就係咁上下

擺脫常規束縛
發展「我」嘅價值觀
改變身邊嘅人
以至人類社會體系
不過講真喺香港好難

20中

有冇諗過當時過採集狩獵生活，唔係你想像嘅咁難過？

以下抄來：

《人类简史》里反复强调，狩猎采集者的食物、生活，比农业革命后的人、甚至比现代人还要好。这个说法准确吗？
有没有过于美化狩猎采集者？
感觉不令人信服。一是书中没有过硬的证据；二是生产力落后却能有更好地生活感觉不科学。

这是是有考古学的证据的。
相关证据从比较解剖学到营养学，还有垃圾堆考古の实证

考古研究比较了早期人类，旧石器时代、新石器时代/早期农牧民时代的骨骼，结果发现，对比旧石器时代的人类，从事定居的新石器时代的人，平均脑容量下降、营养性发育不良，缺钙，牙齿龋齿严重～总之，各种退化
目前的研究展示，人类脑容量最大的旧石器时代的人

隨時現代人先係最受慾望支配，重點唔係諗點揾野食，但係要諗點揾錢。香港離打仗好遠，但此時此刻，地球上仍有戰亂，香港無戰爭但政權就成日強調競爭（個人應為合作可以比競爭好）。最後，唔通你父母係扑舊石頭爆你出來，而唔係你呀爸扑你呀媽？

再講，如果現代人生活得有意義，仲使思考人生意義？

等死

返工

你自己垃圾喺度混混沌沌過人生就話人懶有道理
Btw唔好侮辱我偶像Avicii

人的慾望乃無窮無盡，如何滿足

冇

去發掘未知嘅野

我地嘅祖先就係因為好奇心
先可以延續到今日

Hi 各種條件同成長環境對性格有極大嘅影響，但唔一定命定你條路係點行。兩個一齊成長嘅孖仔有極相似嘅成長環境都可以有唔同性格（性格都係前前前世嘅業力影響），對每剎那發生嘅事有唔同反應做成唔同嘅業再影響未來。
近期坊間講"因上努力，果上隨緣"，就正正係相信因果，每件事你可以選擇點去反應，積極定負面，自己負責，但係做（你以為係）好事未必一定有（你以為係）好嘅結果，好定壞，有時係你個心點睇。

我認同前面嗰句

不過我講嘅係
你肚餓，會去食飯 透過進食你可以解決食慾
即使你過一段時間又會肚餓

射左先講

曾經 中一既時候試過瀕臨死亡
之後覺悟左 既然俾多次機會我 我要俾自己人生無憾
想環遊世界 然後四，五十歲可能玩玩下唔小心死左就夠

係 做左好多野 青春過 癲過
做左好多人唔敢做既野

以前永不言敗既我
但翻到黎依家22歲，俾依個社會打敗左
前途迷茫 自卑 揾唔翻以前既自己
沈醉左好多無謂既事 慾望

依一刻 人生既意義 就係人 人同人

我成日都覺得人生冇意義，但一諗到呢度就覺得好辛苦。我慢慢覺得，要獲得人生嘅意義，就先唔好諗呢個問題

愛又冇撚得做，真係好冇意義

或者咁講，性格係前前前世業力影響而決定左，一個較大比例，但係呢一生每一刻嘅經歷經驗都有關係，你嘅性格去影響你做一件事係一個範圍，你一生嘅經驗都會有影響，唔係一定做同一種必然嘅決定

man is a useless passion

其實都只係一個睇法，你有無興趣自己睇吓

我臨時google，大致都啱

有冇讀過中化 人生的意義

起碼人地有個雜亂既系統 都叫做系統
再者可以部分同意佢 部分唔同意佢的 無叫你全盤硬食

每個人條命都唔同，前世影響嘅比例都唔同，有啲人選擇生活方式嘅自由度好大，有啲人差不多無。你嘅例子好合理，亦大把咁嘅人，但係今世發生嘅事可以每剎那都改變緊佢。佢一直都係扑街，但係有日唔小心睇到句說話話自私唔應該，佢可以選擇思考吓而改變自己或者選擇無視，仲有好多野可以操之在己，可以連鎖地改變之後嘅命運。

我不才，可能解釋得唔好，但嘗試盡力講得你明，你都似係後生仔，多啲了解因果道理對你有益。

有得食, 有得訓, 有得拉
已經好好

無慾無求仲做咩人
人就係要有慾望,然後一個個去達成先至有希望
一關過完又一關,最後發現原來已經生命盡頭,係時候講拜拜,完,起碼個人生充實D

人類演化得比一般動物高智能既後果係
人變得會思考自己人生既意義
亦同時渴望
但通常都會搵唔到

仲生存既意義就答到你🤔

每星期請老豆老母食野，儲錢一家人去旅行

利伸：學業事業失敗廢青
唔奢求有女
兩老唔起到之後 應該都冇乜剩生存意義

咪姐係決定論

看看狩獵採集時代，人們的生活：

真相是：狩獵採集時代，人們一天只要工作2～4小時！

現代富裕社會的人每周工時是40～45小時，但狩獵採集者，即使是在最貧困的地區（例如沙漠），每周也只需要35～45小時。而大部分的狩獵採集者，可能每天都只需要工作 2～4小時，當時的生活大概是這樣：

早上起床到附近的森林和草地上晃晃，採採蘑菇、抓青蛙、挖根莖類，中午過後就回家煮午餐、大家聊八卦、講故事、跟孩子玩，然後有大把的時間閒閒沒事幹。

如果很幸運的出生在食物來源豐富的地區，例如可以狩獵長毛象、捕魚等等，肉類還可以就地冷藏，有時甚至一週工作一次都行。畢竟人類在當時，也是地球上最頂尖的掠食者。

的確有時會遇到老虎和蛇，但也不用閃汽車和空氣汙染。

當時也沒有房屋的概念，因為不會定居在一個地區，所謂的「家」，就是天與地之間，而不是這片水泥牆到另一片水泥牆中間。

考古顯示，狩獵採集時代人的骨骼也比較高大，沒有營養不良問題，人口不多，也不會有流行疾病。

為什麼「農業」會讓人們過得比狩獵採集時代更辛苦？

1、「農業」比狩獵採集更花力氣

「小麥」是種脆弱的植物，但它也是目前地球上最成功的植物，目前全球種植小麥的土地面積，有英國的10倍大小。人類大約1萬年前開始種植小麥，而且人們為了這個植物，可以忙得焦頭爛額。

例如：
小麥不喜歡石頭，所以田裡的石頭要撿乾淨。
小麥不喜歡和其他植物分享空間、水、養分，所以人們要常常除草。
小麥容易生病，所以人們要幫忙驅蟲防病。
小麥無法抵抗蝗蟲或兔子，所以人們要保護它。
小麥會渴、會餓，所以人們要引水灌溉、用動物糞便滋養土地。

人們在小麥上花了大把的時間，為此還必須定居，所以嚴格來說，不是人類馴服小麥，而是小麥馴服了人類。

2、「農業」造成人類營養不均衡，免疫力下降

在狩獵採集時代，由於食物種類很多樣，也許今天吃果實、明天吃烏龜、後天吃大象，所以營養沒有不均衡的問題。

由於種田用掉大部分時間，人們以穀物為主食，非常容易缺乏維生素和礦物質。

3、「農業」不見得比較有保障，其實背後有巨大的風險

人們在狩獵採集時的食物可以多達數十種。

雖然農業種植有可預測性，但過度依賴單一作物，結果就是遇上旱災、水災、蝗災、疫病，傷害就非常巨大。

而且農業牽涉到土地，也必須長期定居同一地區，即使有糧倉和土地，一旦遇到盜賊、土地搶奪，如果逃走就會餓死，勢必只能一戰。

4、「穩定」與「人口成長」的副作用

在一萬年前，一個區域的資源，也許只能養活一個百人的採集部落。但自從農業出現以後，同樣面積的土地就能養上千或更多的人。

小麥讓食物增加，但人口也成長了，現實就是，每個人分到的食物並沒有因此大幅增加，許多時候反而減少！以往婦女也許3～4年才生一個小孩，並且可以細心照顧。但農業社會以後，生育大幅增加，小孩得到的照顧、食物都相對大幅減少，造成孩童死亡率大幅增加，遠古農業社會裡，1/3的兒童無法活到20歲。

非常明顯地，農耕型態自初始簡陋、笨拙的方式，到現在已有 長足的進步。我們的社會已經專業化到不再只有農夫和兵士的規模，可能性已經擴大到軟體工程師、上班族和廁所清潔工。這是一個全新體驗的世界，但到底我們有 多喜歡它呢？
很顯然地，比起我們最初開始農業的老祖宗，我們現在實在好太多了。然而，讓時間回到比第一把犁插入土壤還更早的時代，讓我們比較一下上班族和狩獵-採集者每日的生活。
一名上班族每天至少要花上八小時在工作，工作內容一層不變且枯燥乏味，只有和其工作相關的人才有接觸的機會。在通勤和購物後剩餘的時間，上班族想讓生活更 好的作法是，買現成餐點、僱請幫傭，然後倒在電視機前。這樣一個極度習慣於坐姿的生活型態、不愉快的疏離感、健康受損，以及還得經常和藥品、健身中心打交 道，生命被浪費在辦公室中，金錢也浪費在跟別人比較上，壓力和沮喪成為不可避免的結果。是否上班族應該對社會所提供的生活型態感到不滿，並且想要為自己做 點什麼？他在政治中的角色只不過是個觀察員，在每四至五年一次的選舉時，擁有一張在數百萬張選票中起不了什麼作用小紙條。
在此同時，狩獵-採集者每天只和朋友一起工作三至五個小時，把剩餘的時間分配在飲食、拜訪朋友、彈奏歌唱、跳舞、哲思、陪小孩玩耍、放鬆心情和睡覺。而這正是我們失去的生活。

你既諗法同叔本華一樣
覺得人生同世界都係悲劇
因為人有無限慾望 去支撐生存
（試諗下 一種生物無慾無求 係唔會生存到）
但慾望=缺乏一啲嘢
所以人生永遠唔會快樂
所以人生=悲劇

尼采讀完叔本華既哲思後
好讚同 不過佢有另一種思路
詳情請睇下 網上對 酒神與超人 上帝已死既簡單解讀
有興趣再睇書

追求更高既層次，包括物質、心靈、意識上

conquer the universe

感謝

To achieve euphoria

人生就係要享受，人一生得個幾十年，笑住過又係要過，喊著過又係要過，點解唔笑住過？

做你想做嘅嘢，唔好比自己有遺憾

Be free

祝願睇到呢個post嘅人每日都開開心心

多謝你 大家咁話

唔洗客氣

追求快樂
即係同滿足慾望類似

個人覺得
下位者就係為上位者服務
人生其實冇咩意義

20歲時我都冇，而家明白到係繁衍，男人就應該狗公咁，無時無刻搞大d女個肚

chem1380

尋找比自己條命緊要嘅人或者事，然後為佢犧牲。
講嘅唔一定係死，可以係付出
不過我可能呢世都做唔到
個人好撚自私

你d劣等基因都係算鳩數吧啦

慘過冇人比人留

萬般帶不走 活在當下

見證經濟高低潮 從中獲利 滿足物慾